<!--
title: "Softwares que eu utilizo e outras coisas que eu recomendo"
subtitle: ""
date: "2022-03-02 11:47:26"
tags: []

-->

# ⚒️ Eu uso

Lista de ferramentas, equipamentos, configurações e serviços que eu utilizo diariamente. Página inspirada por [uses.tech](https://uses.tech/).

![](./static/setup.jpg)

## 🧰 Meus equipamentos

### 🖥 Principal

* CPU: AMD Ryzen 5 5600;
* RAM: 32GB 3600GHz;
* GPU: Radeon RX 6600;
* Armazenamento: 1TB NVMe PCIe 4.0 + 1TB NVMe PCIe 3.0
* Monitores: LG 4K 27" 27UL500 + TV Samsung 32" UN32J4300

### ⌚ Periféricos

* Teclados: [Momo](https://github.com/Calebe94/momo-firmware) 40% Ortholinear + Redragon K616 (para jogar);
* Mouse: Logitech G305
* Fone: KZ x Crinbacle ZEX Pro
* Câmera: iPhone 8 / Samsung Galaxy A21s
* Microfone: BM500 + Mesa de Som V3
* Controle: 8 BitDo Pro 2

### 💻 Laptop

As especificações do meu Thinkpad T490 são:

* CPU: Intel i5-8365U (8) @ 4.100GHz;
* RAM: 24 GB;
* GPU: GPU: Intel WhiskeyLake-U GT2 [UHD Graphics 620];
* Tela: 14" 1366x768 TFT LCD

## 🧑‍💻 Software

```sh
         _,met$$$$$gg.           calebe94@calebian
      ,g$$$$$$$$$$$$$$$P.        OS: Debian 12 bookworm
    ,g$$P""       """Y$$.".      Kernel: x86_64 Linux 6.1.0-9-amd64
   ,$$P'              `$$$.      Uptime: 14h 39m
  ',$$P       ,ggs.     `$$b:    Packages: 3798
  `d$$'     ,$P"'   .    $$$     Shell: zsh 5.9
   $$P      d$'     ,    $$P     Resolution: 3840x2928
   $$:      $$.   -    ,d$$'     DE: KDE 5.103.0 / Plasma 5.27.5
   $$\;      Y$b._   _,d$P'      WM: KWin
   Y$$.    `.`"Y$$$$P"'          GTK Theme: Breeze [GTK3]
   `$$b      "-.__               Icon Theme: breeze-dark
    `Y$$                         Disk: 497G / 928G (57%)
     `Y$$.                       CPU: AMD Ryzen 5 5600 6-Core @ 12x 3,5GHz
       `$$b.                     GPU: AMD Radeon RX 6600 (navi23, LLVM 15.0.6, DRM 3.49, 6.1.0-9-amd64)
         `Y$$b.                  RAM: 12490MiB / 31976MiB
            `"Y$b._             
                `""""           
```

### 📅 Dia a dia

* Sistema Operacional: Debian "testing"
* Ambiente Gráfico: KDE
* Navegador: Firefox para navegar na internet com as seguintes extensões:
    * [uBlock Origin](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/ublock-origin);
    * [Dark Reader](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/darkreader);
    * [Decentraleyes](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/decentraleyes);
    * [Cookie Autodelete](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cookie-autodelete);
    * [Privacy Badger](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/privacy-badger17);
    * [Clear URLs](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/clearurls);
    * [New Tab Suspender](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/new-tab-suspender);
    * [Video DownloadHelper](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/video-downloadhelper);
    * [Simple Tab Groups](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/simple-tab-groups);
    * [Tridactyl](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/tridactyl-vim);
    * [Container Tabs Sidebar](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/container-tabs-sidebar);
    * [PassFF](https://addons.mozilla.org/en/firefox/addon/passff/);
* Fonte:  [JetBrains](https://github.com/ryanoasis/nerd-fonts/releases/download/v2.1.0/JetBrainsMono.zip) do [Nerd Fonts](https://www.nerdfonts.com/).
* Gerenciador de senhas: [Pass](https://www.passwordstore.org/);
* [Nextcloud](https://nextcloud.com/) para armazenamento em nuvem e sincronizar arquivos entre meus dispositivos;
* Lançador de aplicações: [KRunner](https://userbase.kde.org/Plasma/Krunner) e [dmenu](https://tools.suckless.org/dmenu/) + [tlaunch](https://github.com/TinyToolSH/tlaunch);
* Gerenciador de arquivos: [Dolphin](https://apps.kde.org/dolphin/);
* Gerenciador de sites favoritos: [tbm](https://github.com/TinyToolSH/tbm);
* Gerenciador de atalhos de teclado: [sxhkd](https://github.com/baskerville/sxhkd);
* Visualizador de PDF: [zathura](https://pwmt.org/projects/zathura/);
* Visualizador de imagens: [sxiv](https://github.com/xyb3rt/sxiv);

### 💾 Programação

* IDE/editor de texto/notas/TUDO: [EMACS](https://www.gnu.org/software/emacs/) para absolutamente TUDO, desde gerenciamento de notas, tarefas e agenda e até para programação.
    * Eu uso o `emacs` com a framework [doomemacs](https://github.com/doomemacs/doomemacs);
* terminal: [st](https://st.suckless.org/);
    * shell: [zsh](https://ohmyz.sh/);
    * [fzf](https://github.com/junegunn/fzf);
* linguagens favoritas: [C](https://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg14/), [Python](https://www.python.org/) e [Shell Script](https://www.gnu.org/software/bash/manual/html_node/Shell-Scripts.html);
